詩人王藏涉「煽顛罪」遭警帶走 妻被扣押通宵後獲釋

國安法就係咁樣
好慘

六四31周年倒數在即，內地異見人士、詩人王藏又遭警方控制。其妻王麗透露，5月30日下午，王藏被雲南省楚雄市公安局以「煽動顛覆國家政權罪」名義帶走。王麗本人也被警方帶走，家中重要文件，以及銀行卡、身份證、護照等也被一併拿走。

王麗在公安局被扣押到31日，直至凌晨3時才回到家，至今仍被警方監控；而丈夫王藏目前身在何處，則不得而知。
消息傳出後，海內外維權人士都關注事件。身在國內的維權律師倪玉蘭和身在美國的律師陳建剛，都在Twitter上呼籲關注王藏的遭遇。

王藏本名王玉文，是國際筆會獨立中文筆會會員，其詩作充滿現實關懷和批判性，曾在社交媒體公開支持香港佔中運動﹐早前曾轉載與歌手何韻詩的短片。多年來，王藏和家人屢遭中國政府打壓，2018年更被迫從北京遷回其家鄉雲南。